\usepackage{xargs}%
\usepackage[intoc]{nomencl}% Permite a geração da nomenclatura
\usepackage{etoolbox}%
\usepackage{xcolor}%


\ProvidesPackage{document_class/nomenclatura_udesc}%
\newif\if@myfiledraft%
\DeclareOption{draft}{\@myfiledrafttrue}%

\ProcessOptions\relax%

% Cria documento auxiliar
\newwrite\arquivoDeSimbolos%

% Cria nome do arquivo auxiliar de símbolos
\def\arquivoAuxiliar{simbolos_mestrado_UDESC.uax}%

% Abre o arquivo auxiliar para escrever os símbolos
\immediate\openout\arquivoDeSimbolos=\arquivoAuxiliar%

% Define a cor vermelha
\definecolor{vermelho@}{RGB}{255,0,0}%

% Cria explicação padrão para o texto da explicação
\def\explicacaoPadrao{\textcolor{vermelho@}{Este s\'imbolo est\'a sem %
                      explica\c{c}\~ao}}%

%Cria símbolo padrão pra quando o símbolo é indefinido
\def\simboloIndefinido{\textcolor{vermelho@}{INDEFINIDO}}%

% Comando que adiciona grupo ao arquivo
\newcommand{\addGrupoDeNom}[2]{%
  \expandafter\newcommand\csname grupoNome#2\endcsname{#1}%
  \executaOsGrupos%
}%

% Comando que executa os grupos
\newcommand{\executaOsGrupos}{%
  \protect%
  \renewcommand\nomgroup[1]{%
    \item[\bfseries%
          \expandafter\@nameuse{grupoNome##1}%
    ]%
  }%
}%

% Comando importante: redefine o comando da nomenclatura!!%%%%%%
%% Esse comando adiciona sempre o mesmo nomeqref para todos os símbolos fazendo
%% com que os repetidos em seções diferentes não sejam repetidos lista de
%% símbolos
\def\@@@nomenclature[#1]#2#3{%
 \def\@tempa{#2}\def\@tempb{#3}%
 \protected@write\@nomenclaturefile{}%
  {\string\nomenclatureentry{#1\nom@verb\@tempa @[{\nom@verb\@tempa}]%
   \begingroup\nom@verb\@tempb\protect\nomeqref{1.1.1}|nompageref}{1}}%
 \endgroup%
 \@esphack}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Expande se for comando
\newcommand{\expandeSeComando}[1]{\ifcsdef{#1}{\expandafter\csname #1\endcsname}{#1}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Comando que define o simbolo
\newcommandx{\defineSimbolo}[6][1=A,2=A,3=01,6=null]{%
  \expandafter\newcommand\csname%
  grupo#4\endcsname{#1}%
  \expandafter\newcommand\csname%
  letra#4\endcsname{#2}%
  \expandafter\newcommand\csname%
  ordem#4\endcsname{#3}%
  \expandafter\newcommand\csname%
  simbolo#4\endcsname{\text{$#5$}}%
  \expandafter\newcommand\csname%
  simboloNeg#4\endcsname{\text{$\boldsymbol{#5}$}}%
  \expandafter\newcommand\csname%
  unidade#4\endcsname{#6}%
  \comandoDoSimbolo{#4}%
}%

% Comando que define explicacao do simbolo
\newcommand{\defineExplicacao}[2]{%
  \expandafter\newcommand\csname%
  explicacao#1\endcsname{#2}%
}%

% Comando que define o símbolo
\newcommand{\imprimeSimbolo}[1]{%
  \ifcsdef{simbolo#1}{%
    \expandafter\@nameuse{simbolo#1}%
  }{%
    \simboloIndefinido%
  }%
}%

% Comando que redefine as unidades da nomenclatura
\newcommand{\nomUnit}[1]{\renewcommand{\nomentryend}{ \hspace*{\fill} #1 } }%

% Comando que seta a explicação
\newcommand{\setaExplicacao}[1]{%
  \ifcsdef{explicacao#1}{%
    \expandafter\csname explicacao#1\endcsname%
  }{%
    \explicacaoPadrao%
  }%
}%

% Comando que edita a nomenclatura
\newcommand{\nomenclatureLine}[2]{\parbox[t]{0.75\textwidth}{#1}\nomUnit{#2}}%

% Comando que adiciona simbolo ao arquivo
\newcommand{\addSimboloAoArquivo}[1]{%
  \write\arquivoDeSimbolos{%
    \csname geraUmaNomenclatura{#1}\endcsname%
  }%
}%

% Comando que gera a lista de nomenclatura
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\geraUmaNomenclatura}[1]{%
  \nomenclature[%
    \expandafter\csname grupo#1\endcsname,%
    \expandafter\csname letra#1\endcsname,%
    \expandafter\csname ordem#1\endcsname%
  ]{%
    \hspace{5pt}\expandafter\csname simbolo#1\endcsname%
    }{%
      \edef\variavelTemp{{%
        \expandafter\csname unidade#1\endcsname%
      }}%
      \expandafter\ifstrequal\variavelTemp{null}{%
        \expandafter\csname explicacao#1\endcsname%
      }{%
        \nomenclatureLine{\setaExplicacao{#1}}{%
          \expandafter\csname unidade#1\endcsname%
        }%
      }%
   }\xspace%
}%

% Define comando de simbolos que vão para nomenclatura
\newcommand{\comandoDoSimbolo}[1]{%
  \expandafter\newcommand\csname #1\endcsname[1][D]{%
    \ifstrequal{##1}{n}{%
      \expandafter\@nameuse{simboloNeg#1}%
    }{%
      \expandafter\@nameuse{simbolo#1}%
      \@xspace\addSimboloAoArquivo{#1}%
    }%
  }%
}%

% Comando 2
\newcommand{\atualizaNomenclatura}{%
  \input{\arquivoAuxiliar}%
}%

% Comando que imprime o símbolo todo
\newcommand{\imprimeSimboloTodo}[1]{%
  \expandafter\@nameuse{grupo#1}%
  \expandafter\@nameuse{letra#1}%
  \expandafter\@nameuse{ordem#1}%
  \expandafter\@nameuse{simbolo#1}%
  \expandafter\@nameuse{simboloNeg#1}%
  \expandafter\@nameuse{explicacao#1}%
}%

% Comando que fecha o arquivo auxiliar da nomenclatura e em seguida atualiza a
% nomenclatura
\AtEndEnvironment{document}{%
  \immediate\closeout\arquivoDeSimbolos%
  \atualizaNomenclatura%
}%

\endinput%

% Consertar a distância da unidade do último símbolo adicionado
% Consertar o parâmetro da unidade, pois quero colocar o comando da unidade
% Tentar fazer um teste automático para os símbolos
% Nome composto para a abreviação dos grupos
